香港淪富人的天堂，窮人的地獄

香港人均 GDP 高達 4.5 萬美元，享有很好的基礎建設，醫療資源，香港人壽命很長，在香港沒有人過著飢寒交迫的日子，但是香港在一個圈內人設下的政經制度中，已成為一個難以居住的地方，貧富差距過大，許多港澳人苦撐著過日子，一名澳門僑生坦言，港澳人到近年也是物價高漲的西雅圖或舊金山生活都比較容易
現在若不是有錢人，很難在香港過日子。彭博報導指出，香港現在最低薪資為時薪 34.5 港元，約只有新台幣 130 元，但是香港的物價遠超過台灣，許多香港人想方設法移民到美國，甚至物價超高的西雅圖生活都比在香港容易，因為那邊最低時薪有 15 美元。
薪水跟不上物價漲幅，使得貧富差距擴大，2017 年調查香港的吉尼指數高達 0.539，為 1970 年來最高，也是亞洲國家最高指數，比巴布亞新幾內亞和巴西還嚴重。
香港回歸中國 20 年之後，由於房地產價格飆升以及對城市零售店、公用事業企業的壟斷控制，最富有的公民，李嘉誠和李兆基等億萬富翁愈來愈富有。為什麼香港會變成這樣，報導分析了幾個原因。幾十年來，這個城市已經被一些經濟學家當作自由經濟實驗場，幾乎沒有任何規定，也沒有零售或資本增值稅，香港勞動人口中一半以上生活在低於所得稅的水平，而少數人的標準稅率是 15%。
報導認為，自由經濟最初目的是為了刺激企業家的活力，這種不干涉的方式可能最終會產生不利的影響，允許一些大公司鞏固自己的地位，最終扼殺競爭。此外，香港曾經是世界玩具製造業大國，現在這些創造大量工作的製造業消失了，一方面由高薪的銀行家取代，另一方面由低薪的服務員和地板清潔工取代。
最後是住房決定了貧富差距。房價中位數除以家庭年收入中位數比為 18.1 倍，遠超過雪梨、倫敦、舊金山。自 14 年前房地產蕭條結束以來，房價漲了近 400%。香港 48% 的經濟掌握在 10% 的人手中，而這些人幾乎都在房地產開發賺到財富。
香港政府與房地產開發商在一個特殊體制下共生共榮，香港政府將長期租約拍賣給開發商，而香港特首是由 1,200 名顯貴成員票選出來，包括李嘉誠和李兆基，以及其他在這個系統中賺取財富的富人。這是香港貧富不均的因子。
香港政府也知道問題，開始興建廉價住宅，並改善教育幫勞工取得高薪工作，2015 年才第一次通過反托拉斯法。香港 700 多萬人口中有 200 萬住在公共出租房，一個月付 220 美元，通常在郊區，但常常一等要 5 年才等到。
在港澳，不是有錢人沒辦法生活。澳門也是一樣的情況，新報針對這個問題，採訪一位以前在台灣唸大學的 37 歲澳門人表示，多年前他在香港車商工作，月領 8 萬港幣，仍然很難在香港過中等生活，父母十幾年前移民舊金山，生活都比較好過。因為比起港澳，舊金山物價並不貴，一間平價餐館炒麵 10~15 美元，其實跟港澳差不多價錢，但他們在美國做一樣的工作可以領到更好的薪水。

係咪咁呀

你係連登po呢啲野把撚咩
個個連登仔同啲fd都月入十萬九千七

lm

食個早餐都過30）

離地有錢佬收撚皮啦

最慘係自己唔夠窮，乜嘢政策都幫唔到自己之餘，仲要勁難生存
如果父母趕我出門就真係人生已完

又係台仔既文章？
台仔就算把啦

台灣狗成日想唱衰香港

40都黎啦

有講錯咩

一見到台仔就盲屌

大把人唔上唔落，甚至要住劏房，又唔見你講

啲公屋俾啲蝗搶哂，邊有咁易上到？

對窮人好？對新移民好咋話？

新移民唔屌，屌自己友，弱鳩智

平行時空?

80鈫一碟炒麵你見過未，我見過我真係見過